點解老一輩嘅人會用「愛唔愛」黎表達「要唔要」？

姐係例如我去街市買餸
個賣菜啊姐會問我 愛咩菜啊？
個米線啊姐會問我 愛咩餸啊？

你愛你要出聲至得咖
無理由你話愛 我唔比你
你話唔愛 我比你咖
大家講道理

呢個係廣東人話香港人廣東話唔標準嘅其中一樣野，仲有「呢家」果啲。不過真假要專家考究。

其實有冇諗過"愛唔愛"先係正宗廣東話?
同廣東話都相似既客家話, 都係用"愛唔愛"
廣東唔同地方方言都有用"愛唔愛"
要唔要或者係書面語慢慢變成口語.

我buy呢個

我都仲講開愛唔愛

認同 廣東話好多都寫唔到出黎
最多比你寫個同音字

我要你 我想同你做要

點講

有時都會講開
「d菜我『愛』黎炒架」
都係咁啫

我都係第一秒就諗起佢